Mientras que COPY coge un src y un destino y solo te permite copiar en un archivo o directorio local de tu host (máquina que construye la imagen en la base de datos) en la propia imagen en la base de datos, ADD también te permite hacer eso. 
Aunque te permite además soportar otras dos opciones. Primero, puedes usar una URL en lugar de un archivo o directorio local y, segundo, puedes extraer un archivo tar de la fuente directamente al destino.
